40年前台灣戒嚴時期既美麗島事件

美麗島事件（或稱高雄事件，當時中國國民黨主政的蔣經國政府稱此為「高雄暴力事件叛亂案」）是1979年12月10日國際人權日時發生於台灣高雄市的一場重大衝突事件。

以美麗島雜誌社成員為核心的黨外運動人士，於12月10日組織群眾進行遊行及演講，訴求民主與自由，終結黨禁和戒嚴。期間有一些理小平頭配戴青天白日徽章的二十餘歲不明人士混入群眾中朝演講者投擲雞蛋進行挑釁。外圍的防暴隊則將群眾完全包圍住，並往裏面釋放催淚彈，以及照射強力探照燈激化民眾，並逐步縮小包圍圈，終至引爆警民衝突。

事件後，臺灣警備總司令部大舉逮捕黨外人士，並進行軍事審判，為台灣自二二八事件後規模最大的一場警民衝突事件。

美麗島事件發生後，許多重要黨外人士遭到逮捕與審判，甚至一度以叛亂罪判死，史稱「美麗島大審」。最後在美國國會議員及國際人權組織的關切、各國媒體來台採訪，以及各界的壓力下，除總指揮施明德判無期徒刑外，其餘皆以有期徒刑論處。

結論： 歷史一直係度重演。台灣人會支持香港，某程度上係因為香港既現況，台灣都經歷過，甚至更慘。

睇返校支持

台灣梗係慘過香港，佢地白色恐怖40年

所謂台灣白色恐怖完全係中共分化台灣講法
係人都知蔣介石輸左中國大陸之後
絕對唔容許中共再滲透台灣
呢點不應該質疑
解讀所謂台灣白色恐怖歷史不應該無視呢點
咁講同港英67年鎮壓中共
講成係港英白色恐怖有咩分別